劉鳴煒：讀大學不保證成功

【晴報專訊】青年發展委員會副主席劉鳴煒昨出席賽馬會青年研討會，致辭時戲言要向海關舉報，指大學學位違反「商品說明條例」，大學畢業生月薪只有1.3萬元，回報率很低，甚至比職訓出來的回報還要低，呼籲學生和家長不要再單一迷戀大學就是成功的出路。他又指，現時很多履歷內容都是「遊花園」，結果聘請的人都不似預期。

劉鳴煒稱，大學生畢業出來人工只是1.3萬元的因素很多，坦言明白青年或有不滿、不開心，但認為透過大學與出路有落差這說法，反映讀大學不是保證成功的因素。

被問及他亦提到「讀書成績好可能只是考試機器」，會否抹殺好成績學生的努力和成果？劉補充說：「如果僱主需要考試好、記性好這類技能的員工，就是請對了人；相反，如果僱主需要的是溝通能力、團隊合作，我不覺得成績和分數可代表這一點。」

成功需.....

贏個老豆, 個仔以為自己好撚勁

塞返落去你死鬼老母個閪到吧啦

唔洗講野啦我地

晴報又返嚟

點解呢啲人可以做到青年發展委員會？

父幹唔成功都夠過世

離曬地

佢講得冇錯
講講游曬上層
邊個幫我執垃圾

佢好啱喎 出嚟做工係睇你識唔識做人，讀書邊有得學嫁

佢再刷多次首抽試下囉

( ～'ω')～

洗撚你講

阿媽係女人

劉鳴煒

考試成績不是一切，年輕人加油

inbiglauwetrust

你試下R而唔係SSR起手

好似佢咁識投胎就最成功

想睇返嗰集，班港女變臉濕曬嗰下真係經典

差2年咋,近排先搞大人地個肚

唐高宗？

李隆基?

李隆基係搵新抱做老婆

叫你老豆過macau旅行先啦

其實佢呢幾句係老實說話
出黎做多幾年就知

當然如果你本身就一無是處，學歷點都救到少少
有讀總好過無

紅唇娃

讀書唔保證成功
但唔讀書保證好大機會唔成功
父幹另計

山係石頭海係水

成日出黎講呢D廢話

人人都知唔保證成功，但你唔讀大學連入場券都冇

上次教人唔去日本旅行， 每月儲錢就可以買樓， 真係多謝晒

Group project唔係teamwork?你一條友做晒定無同學肯同你同組？

有生性老豆保證成功

但何謂成功？？

如果要好似劉生咁，奶中共奶林鄭，出賣香港，你繼續做所謂成功人士啦

True

點解讀書唔可以識人

潛入大劉D精保證成功

尋尋覓覓蝴蝶花上～

讀大學絕對唔係成功的指標，識投胎先係

投個靚胎on99都得

$$$$

細佬飲奶時,大哥哥應該唔會飲埋一份的

佢個樣有d似鄭伊健

佢講得無錯, 奶共最實際

無錯
細劉生做到了

邊到有得重溫

因為成功係靠老豆

True.

甘比其實幾正

成功其實同學歷無關，成功需父幹

Package Lau

岩呀屌你老母
邊撚個話讀大學會發達
百無一用是書生

其實行返以前果種
最叻果班先上到大學
其餘早早職業先修仲好
唔好浪費時間鳩讀

力爭上遊

當你仲系精蟲果陣

呢條能屌明明揸外國護照

係香港擔任咁多公職

岩啊

岩呀，但呢個世界有幾多個bill gates，steven jobs，朱克伯格？

IVE 建築科 vs city Poly BU BBA
一定是前者回報率高

大學學位係社會入場劵黎

有D野係事實都好啦
都唔應該由你把口講

投岩胎保證成功

劉鳴煒：父親是劉鑾雄可保證成功

但刷到6星首抽,有父幹就保證成功啦

但佢講既野係岩
只不過無解決方案只係到鳩up

就算大家出世都係1lv
但人地係ssr我只係r

如果package lau 唔靠老豆
只係靠住張U cert搵min pay係香港生活睇下捱唔捱到3年先再咁牙擦啦
我就唔撚信佢可以唔靠佢老豆搵到佢老豆有嘅錢

正評左，因為有父幹先係最重要

葵花寶典最後一頁

講到好似唔讀大學可成功咁。
無讀大學，仲難成功。
佢叻既，投岩胎，傻仔都成功啦

讀大學不保證成功，但父幹可以

有父幹既人邊有得輸
但阿豬阿狗都係大學生，人工點會有得高？
你唔做大把人做...

佢無講錯！

廢話

父幹 玩哂

個細佬係自己個仔,怕咩呀

咁都唔勁？

見到 d 人話首抽 6星
呢個比喻唔正確

應該係隻 game 係自己老豆寫先岩

屌讀大學唔保證成功 但除左父幹今時今日香港地有幾可唔讀大學會成功
香港社會所謂既成功人士 大學畢業仲要可能起碼2:1先係入場券

銀行mt law firm trainee ibanker 全撚部都睇過你幾分先俾interview 你
interview果時先再睇下你份人係點果d

個樣好似689 都唔知係咪689當年頂唔順龍蝦所以走去搞寶詠琴生咗佢出嚟

佢靠老豆上位就梗嫁喇
但呢排講野越黎越有技巧

唉

人物0LV 但有住無限魔法石,無神up 都照抽蛋
係佢角度黎睇:你班明明課咗金落我老豆隻game 到嘅人,點解仲可以玩得咁垃圾

環境貧窮=人生勝利？